你心目中唱功最好既三個香港歌手？

張學友
林憶蓮
李克勤（不過好憎佢啲唱腔 ）

過年冇人上連登

李克勤
鄭中基

純粹個人喜好

張敬軒
陳奕迅
淫kay

鄭中基 唱歌咁好聽 拍戲又搞笑 做主持又掂都紅唔起

1.尹光
2.尹光
3.尹光

張敬軒 好鍾意佢 我岩岩都諗緊打唔打埋佢 但佢好似唔算係香港歌手？加上佢呢排比較多負面新聞 費事俾連登仔開年
Btw eason都
淫k就好似一時時既？有時live好好 有時好唔穩
三個都好鍾意

陳奕迅
張學友
鄭中基

G, E, 同M

gem 鄧紫棋 漿

淨係聽佢唱過粗口歌

張學友
張敬軒
廁田

... 不過講真 佢唱功唔差

三個都

張學友
小肥
蘇永康

蘇永康啲live有陣時都唔多穩咁 不過把聲
份人就
小肥就絕對值得紅

張學友
林憶蓮
陳奕迅

講起蘇永康諗起佢怕個仔姓梁或者游嗰陣柒味

張學友
陳奕迅
側田

單春
張敬軒
張學友

張敬軒
張學友
陳奕迅

冇乜點留意女歌手

真係好柒 不過佢歌藝方面確係唔錯

畀你快我幾秒

波波
比比鳥
大比鳥

三個都鍾意 好多人鍾意張敬軒 好感動 岩岩諗緊打佢好定打送禮勤好 諗左好耐 佢呢排太多負面新聞 唔想俾連登巴絲開年 所以打左李克勤

冇人提哥哥

1.哥哥
2.學友
3.梅姐

哥哥啲低音 岩岩聽緊佢首這些年來

Btw 冇人提過校長既

張學友
陳奕迅
宋禮勤
林子祥 咸校長都唔差
假音就古巨基

1.張敬軒
2.張敬軒
3.張敬軒

佢真係好難界定係邊度歌手 如果話漿既話 啲人一定會話佢係支那歌手 但呢度就好似人講張敬軒

自

佢把聲分三個時期
退出前嘅 雞仔聲
復出後嘅 沉實
自殺前嘅 唦啞

古巨基 陳柏宇都假音都唔錯

林子祥
張學友
林憶蓮

側田
羅定偉
Justin

巴打聽得好透徹

呀lam啲歌真係唔是人唱

吳浩康
其他都有人講咗

這些年來 有國語version 可以一聽

1. 陳奕迅
2. 張學友
3. 張國榮

1.陳奕迅
2.側田
3.王傑

張敬軒
張敬軒
張敬軒

張敬軒就咪講出嚟啦
支那歌手

側田
陳奐仁
陳奕迅

王傑把聲

肥媽
鄭俊弘
陳康健

見個個都擺啲big namet出黎，所以咁
唔好聽死一隻la，其他唔同音樂風格都可以好ok

真係粒粒字嘅情感都拿捏得啱啱好
唔會造作之餘把聲又入耳
可惜以前唔生性沉左真係浪費

張學友-自從聽過分手總要在雨天，就明白點解會叫
佢做歌神。佢唱歌感染力無人能及
陳奕迅-佢演繹流行曲好有天分，佢知道點先可以令
觀眾覺得好聽同入耳
林子祥-聲底一流，中氣十足。講故事能力上等

柏宇啲假音好似真音 好正 而古巨基反而係keep到把聲 同埋真假音轉換好順

Top 3
一定係
鄭俊弘
林峯
Gem

講漏左奧特加

三個揀唔出
杜麗莎
Eason
學友
林子祥兩公婆
曾經嘅王菲
關淑怡
揀唔手

陳柏宇
側田
張敬軒

仲有羅文

李克勤唱歌無感情

Eason之後香港唱功最勁三個男歌手一定係deep 側田 張敬軒

張敬軒
陳柏宇
側田

王菲以前真係好屈 把聲一流 唱功又好 依家

Agger 唱腔較老土 不過唱功真係好屈

張學友
陳奕迅
李克勤

陳奕迅
張學友
彭羚

講幾頁都冇容祖兒？

巴打個名

三個仲要唔係現今 你自己都無擺佢啦

如果要排十個 我應該會揀埋容祖兒 佢live真係好穩 但係唔算係我心目中最好既三個 可能個個睇法唔同啦
Btw彭羚

葉德嫻
葉蒨文
林子祥
張學友

冇容祖兒？

比你快過我

佢真係幾屈 快歌慢歌啲live都係一流 見到啲人話漿唱功好過佢都有啲驚訝 可能各花入各眼啦

莎莉

食煙都仲咁好聲

容祖兒最勁係好夠氣
跳住舞都可以唱到歌
好穩
但可惜冇乜特色(個人意見)

Btw 佢有時啲透氣聲大左少少

感情表達 Eason
技巧性 克勤
偏愛 軒仔

聽過佢跳住舞唱跑步機上 一粒音都冇走過 冇扯蝦 痴撚線

（非抽水）感染王呢個名真係 聽佢唱歌真係享受 不過有時略嫌爛聲左少少 所以我冇揀到佢
軒仔

Eason
林憶蓮
莫文蔚 可惜係香港紅唔起

1.張敬軒
2.容祖兒
3.我 (諗唔到)
如果唔限香港 林俊傑

達哥

軒仔
Eason
學友

莫文蔚把聲真係好特別 辨識度超高 係香港紅唔起唔緊要啦 佢係台灣好似成日入圍金曲獎

JJ

李幸倪 Gin Lee

把聲好好J 唱live不得了

男：張學友
Eason
側田
女：林憶蓮
衛蘭
諗唔到

衛蘭
側田
eason

陳柏字點睇

彭羚
張學友
Eason

張國榮
廁田
林憶蓮

棑荔榭少年

我

我呀

少聽吳啲歌 不過聽落聲底幾好 但個人鍾意陳柏宇 張敬軒 廁田 搭多個小肥

張敬軒
陳廣偉

張敬軒
陳柏宇
衛蘭

Between 有無人覺得AGA 啲歌都幾好聽 雖然唱功上唔到頭三

我覺呀 aga啲歌真心正 仲要係自己寫 其實佢把聲都幾好聽 唱功中規中矩啦 唔太差既

張國榮
梅艷芳
張學友

側田
張敬軒
小肥

坤哥
欣宜
Eason

單春
家駒
張學友

無人講GIN LEE

有呀 上面

巴打識貨

同好
同Gin Lee合唱果首好正
不過最衰aga首 一 俾麥記播濫曬

張敬軒
杜麗莎
彭羚

肥媽呢？

Same

鄭中基
張學友
宋禮勤

林憶蓮 好有女人味
王傑 型到不得了
張學友 不解釋
關淑怡 把聲好纏綿悱惻
周華健都有唔少廣東歌 佢算唔算？

林憶蓮同王傑合作過好多歌，佢地首 還有 真係無得頂

陳柏宇
李克勤

古巨基
側田
陳奕迅

呀Lam
學友
校長
排名分先後

林憶蓮係我是歌手唱個首無賴正撚到

周華健香港出世？（好似係）算香港歌手既我諗 淨係聽過佢首刀劍如夢 覺得把聲好瀟灑 好特別
關淑怡我諗佢唱功未到最top個幾個？（唔識音樂 但個人感覺 ）但我幾鍾意聽佢唱歌 佢把聲好迷人
頭三個唔洗講啦 有靚聲 唱功頂級

連登真係冇乜人喜歡基仔咁 聽佢翻唱啲女仔歌真是覺得好正 唱出個人風格 好多時都唔輸蝕比原唱
Btw成日覺得eason同基仔就好似台灣既周董同王力宏咁 好有個種一山不能藏二虎既感覺 但明明兩個都係有實力 eason情感表達一流 基仔啲假音一流 唱live又穩定 可惜返左黎香港紅得個10年都冇又謝左

冇睇到 一陣聽下先！

學友
校長
梅姐

學友唱乜都好聽，
校長同梅姐d咬字完全將廣東話果種韻味唱到出黎
雖然兩個我都唔係好聽 細個一日到黑聽阿爸阿媽播聽到怕

張學友
陳奕迅
張敬軒

感覺上呢三個係暫時最多票數既三個 特別係學友同軒仔

校長唱到六十幾仲咁唱得都真係有啲服左佢 梅姐唱歌好有特色 live一流

陳奕迅
張敬軒
何韻詩

衛蘭
Eason
側田

咁多頁淨係得#62有講羅文

羅文
鄧麗君
梅姐

呢3個真係不得了

用時期去劃分會好d，香港史上太多唱得之人。
近呢十年
單春
軒仔
克勤

鄧麗君唔算香港歌手掛 應該算台灣歌手？不過佢真係天生歌姬 聲靚 唱功好 有台型 聽佢唱咁多次live都同聽CD冇分別

巴打講得岩 所以我岩岩都諗左好耐揀邊三個好

講明香港歌手 gem已經唔撚當係香港歌手

無人提過家駒

同你地一樣

Eason
張敬軒
容祖兒

陳奕迅
張敬軒
王傑

張學友
G.E.M.（比人開年都咁話）
呂珊

佢好需要某國

側田
鄭中基
李克勤

仲有林子祥

完全一樣

哇呢首騷到

衛蘭
衛詩
Jw

個人睇法
講live穩定, 講唱功
Deep 側田 軒仔 柏宇 小肥相差無幾
所以睇我會睇獨特性同可塑性
柏宇始終聲底唱腔係典型流行曲歌手，比較容易搵到一啲相近嘅類型，林奕匡李治廷等等唱出黎嘅感覺都好近似，所以我會排得比較後。
deep 把聲真係非常厚，而且感情好彭拜，同陳奕迅有得揮，而家香港真係冇乜邊個厚聲男歌手，再數已經要到柏豪，但音域、感情都完全唔係同一班，亢帥克都好過佢。所以deep係獨特得黎屈，秤先
軒仔聲底偏高、穩定、唔同風格都拿捏到，男歌手嗌歌能力無人能敵，秤先
我排側田會後過deep同軒仔，因為我成日覺得側田啲歌感情唔係好澎拜，但佢高音真係好清脆，可惜佢近年好似收起左自己啲高音，反而軒仔越黎越鍾意玩高音拉長，此消彼長，軒仔先於側田
最後小肥，聲底其實特別過柏宇，可惜搵唔到適合自己嘅曲風。佢唱流行曲係好聽，不過太多人爭，而且聽流行曲嘅聽眾好多都係睇歌，所以好難彈起，反而佢有首不平安夜幾顛，其實佢應該試多啲音樂類型，唔好再淨係唱主流流行曲，而家咁有啲進退失據，如果唱主流流行曲會紅，寵物、時光機、負親一早帶左佢上好高嘅位置

Gem
林峯
廁田
小肥
衛詩
衛蘭
鄧健泓
陳奕迅

巴打 雖然同你排得唔一樣 但我覺得你分析得好好 請受我一拜

王傑
張學友
張國榮

只講男算啦

利申 無睇

上述林子祥笑而不語

李知恩

講返近年仲活躍架啦
個班收咗山既就唔講
1. G.E.M. For sure
2. 皇上for sure
3. Jin Lee

其實我本身都好少聽吳浩康
但有一次Youtube隨機播佢係黃偉文個作品展到唱洗剪吹 當時我係做緊其他野 一入副歌我即刻專心聽
真係完全係有震撼感 完全估唔到會咁好聽 咁到位
另外其實我仲覺得JW都唔錯
雖然我知佢成日都好似唱得好辛苦咁
但係之前睇過一段live佢唱矛盾一生
真係又係好到位

鄭中基
麥浚龍
陳奕迅

張敬軒
張學友
第三個好難揀 可能係側田 ( LIVE好) 或者李克勤

感覺上8 90年代既香港歌手 唔係因為唱功好而出位
係歌出名 (曲用番日本)
亞洲果時冇乜對手 (大陸 韓國都未發圍 得日本做對手)
同埋泰國 果D地方冇乜娛樂 香港咁岩食到個勢

反而近代D既歌手 唱功係好過上一代

羅文 甄妮 張學友

笑死人咩 低音

張學友
張敬軒
杜麗莎

Juno

張敬軒
容祖兒
張學友

JW 都係港女pop腔
JW Shiga Fiona 等等風格都好類近，只係唱功上有啲差異
矛盾一生咁紅我反而驚鼓勵佢左不停唱K歌，結果某時期啲歌keep 唔到搶耳，結果俾人取代，情況有啲似紅綠燈紅鄭融咁
順帶一提，衛蘭都係俾K歌累死，早期十個他不如一個你、大哥、離家出走、心亂如麻等等全部K歌，佢靠K歌上位，浪費左佢把聲，其實佢嗰時啲英文歌其他人反而好難模仿。香港做K歌太易俾人取代，因為個個都唱，啲人係聽隻歌唔係聽個人。我估矛盾一生如果俾shiga, 到此為止俾容祖兒，首歌一樣hit。

反而GEM 係好特別嘅巨肺型歌手，已跑出，人地好難唱佢個feel，係睇佢當唔當自己香港人
而AGA Gin Lee Mag 各有風格好有塑造性，睇未來造化，佢地齋唱K歌遲早玩完，但玩其他風格樂迷唔接受仲快死，希望佢地搵到定位應該同發展得好
反而JC 把聲夠特別，香港冇同類歌手，大陸曲婉婷有啲似但唔一樣，好有潛質

JW shiga 其實唔錯

陳奕迅
陳奕迅
陳奕迅

張敬軒

一個二個當校長死

軒仔個腔唔好聽
雖然佢係勁

陳奕迅
張學友
第三個諗唔到

1）陳百強
2）張學友
3）古巨基

衛蘭
Eason
張學友

容祖兒
古巨基
李倖倪（佢算唔算）

GEM唱功一定好過容祖兒
佢係成日嗌 但都要有咁上下功力先上到高音得黎唔走音 仲要次次都得心應手唔容易
聽兩者Live係聽得出高低 容祖兒快歌對我黎講麻麻
外國好多唱快歌氣息都穩定過佢 佢啲透氣聲一出真係即停左佢 佢比我感覺係周身刀無張利
anyway Mariah Carey >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>any singer in the world

其實論唱功論感情，點解當年陳百強會比張國榮食住，仲搞到間接導致陳百強自殺？？

個時八十年代，第一代四大天王時期有 校長，哥哥，阿Lam & 陳百強

校長最快彈起，哥哥&百強 爭 二三，雖然百強都好努力，但都喺比哥哥過頭，後尾八十年代尾已經喺 譚張 嘅天下，百強點都追唔到，可能咁就壓力過大，亂飲酒+藥 就去咗

排名不分先後

客觀淨計唱功：
林子祥
梅艷芳
張學友

個人喜好：

男：
張敬軒(唔知算唔算香港人)
陳奕迅
張學友

女：
梅艷芳
許美靜(好似係馬來西亞人)
陳僖儀

其實諗同樓上巴打講應該分年代
我唔算老，陳百強年代仲未出世，計2000年後出道嘅話

男：
側田
張敬軒
小肥

女：
GEM
吳雨霏
陳僖儀

陳奕迅
張敬軒
鄭中基

單春
張敬軒
側田

Gin lee
Joey
衛蘭

張敬軒 (高音方面遊刃有餘）
衛蘭 (把聲好有磁性，啱曬唱傷感情歌）
Eason (低音唱出共鳴）

Hins
學友
柏宇

gem 鄭欣宜 坤哥

周柏豪
Dear Jane個vocal
JW

1.張學友/陳奕迅
2.側田/張敬軒

唔識排

欣宜
坤哥
咖哩

e kids 岩岩好 唔洗爭

夾埋5分

張國榮啲低音唔係公認左係勁架咩 之前有音樂人都係咁講啵

個人好中意古巨基 假音真係好聽到不得了 佢係金牌d歌真係好正 仲有佢翻唱情歌真係好有feel但當年鄭中基翻黎接手後逼走左佢 佢冇得揀之下去左英皇先謝 仲要搞到上中國發展 想當年基仔eason屌打曬其他人 一個爆炸力強一個輕描淡寫 兩個唱live定cd都咁正
側田近年開始聽 live好穩 把聲唱咩類型嘅歌都carry到

巴打鍾意側田古巨基但唔鍾意張敬軒？個人認為 論唱功 張敬軒要高於基仔同側田 定巴打只係覺得張敬軒唔算香港歌手 所以冇提佢
利申 三個都鍾意

張學友
陳奕迅
鄭中基

呂方、陳潔玲、甄妮

張敬軒
方大同
鄧紫棋

現今黎講

male
Eason
Hins
廁田

Female
Joey
Gem
Gin Lee

張敬軒
陳奕迅
側田

顏福偉

唱功最差就有佢地份

講真，陳奕迅唱功唔差，係近年爛聲先咁

陳廣偉
鄭中基
側田

陳奕迅
張敬軒
古巨基

Eason唔駛講，軒仔啲live真假音轉換真係好勁 仲有聽得出投放入首歌嘅感情 基仔就主打情歌，可惜上咗內地冇以前咁出名喇
btw覺得衞蘭把聲都好好聽，冇正式學過唱歌黎講佢已經好勁，不過佢啲live好唔穩定

軒仔同基仔最強之處都係真假音嘅控制同轉換 但我覺得基仔出到嘅感覺係更自然同舒服 而側田同軒仔比較下側田可以carry到更多類型嘅歌 而軒仔好似只係唱抒情嘅慢歌先有feel

方大同唱R&B 不過個唱腔唔係太多人接受到

真係 但格衰

衛蘭
陳慧嫻
Eason

陳慧嫻 把聲幾厚實

一朝得志 語無倫次...
不過巴打又點睇Joey vs GEM 上面有巴打話佢唱功好過joey 其實我唔係太認同 可能我鍾意joey呢啲唱法多啲

呀 唔記得講 可能我第一次聽佢唱live係唱get over you 記得佢一開頭段主歌係炒炒地車 所以幾影響我對佢嘅印象 joey就真係冇聽過佢有幾大既失誤

其實你地點定義唱功？

個term好似好客觀咁但其實大家都唔識專業演唱，最後都變成主觀

我諗剩係音準都唔係個個聽得出
當然唔係講走音同高音上唔到嗰d咁明顯既失誤

利申：唔識

基本上聽得多有比較就會識
唔好當人on9

聽一個歌手嘅 Live
運氣、轉音、真假音轉換、音域、高中低音區音色、handle唔同曲風嘅能力、唔同感情 等等

附上香港歌手 Live 精華

GEM真係好好

你班九十後全部唔識聽歌
1.張學友
2.張國榮
3.李克勤
利申：九十後

哦原來聽得多就會識

我見好多人聽到d歌手唱到好高音之後就話人地唱功好勁，話香港嗰d好廢

側田
陳奕迅
張敬軒

中高音

低音

換氣(呢首唔係好搵到位抖氣 )

真假轉換

假音

04:00開始果段

呢首個feel得佢先唱到

eason
張學友
側田